{
    "title": "壇經一10",
    "range_remark": "(P1~P62)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "何寺供有惠能大師圓寂時肉身菩薩真身？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1光孝寺",
                "2南華寺",
                "3國恩寺",
                "4法性寺"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "韋刺史至何寺，恭請六祖為眾開緣說法？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.大梵寺",
                "2.寶林寺",
                "3.國恩寺",
                "4.法性寺"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "寶林寺是由誰所創建？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.求那跋陀羅三藏",
                "2.蜜多羅三藏",
                "3.唐三藏",
                "4.智藥三藏"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「」是一種絕對境界，必須由人親自體驗。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1見性",
                "2心性",
                "3本性",
                "4本心"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "何期自性本自清淨，正確排列？A.本不生滅 B.本自具足C.本無動搖D.能生萬法",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.CABD",
                "3.DCBA",
                "4.BDCA"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "五祖吩咐惠能要逢「」則止，遇「」則藏，空格為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.懷 會",
                "2.袁 蒙",
                "3.遠 會",
                "4.懷 蒙"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "惠能名字意義為何？(惠)施眾生,(能)做？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.佛事",
                "2.天事",
                "3.聖事",
                "4.凡事"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "心若＿即是眾生？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.背塵合覺",
                "2.背覺合塵",
                "3.迴光返照",
                "4.開悟"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "慧能擲下衣缽餘石上，何人提撥不動？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.神秀",
                "2.惠明",
                "3.弘忍",
                "4.智通"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "五祖圓寂後諡號為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.大通禪師",
                "2.大鑑禪師",
                "3.大滿禪師",
                "4.大能禪師。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "超乎善惡的絕對中道稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.本來面目",
                "2.自性萬法",
                "3.第一義締",
                "4.眾生諸緣"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦牟尼佛將心法傳給誰？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.迦葉尊者",
                "2.達摩",
                "3.阿難尊者",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "佛法傳入中國最早是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.唐朝",
                "2.漢代",
                "3.曹魏",
                "4.南北朝"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "惠能籍貫范陽，是今之何地？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.山東",
                "2.河南",
                "3.河北",
                "4.湖北"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "神秀圓寂後謚號",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大通禪師",
                "2.大滿禪師",
                "3.大鑑禪師",
                "4.大能禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "六祖惠能在何寺得五祖衣缽真傳？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.法泉寺",
                "3.法性寺",
                "4.東禪寺"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "正與麼什意為？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.那個時候",
                "2.當下",
                "3.正在那當兒",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "汝更勿言，著「」去！",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.米房",
                "2.槽廠",
                "3.馬房",
                "4.磨坊"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "A世人生死事大 B爾等終日只求福田 C不求出離人生苦海 D心性若迷福何可救下列何者與原文錯誤為?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1. ABC",
                "2. BCD",
                "3. CDA",
                "4. BDA"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "東方禪宗第一代祖師是那一位 ？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.惠能",
                "2.神光",
                "3.惠明",
                "4.達摩"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "吾向汝說： 世人生死事大，…………………………………………..福何可救。",
            "answer": ":汝等終日只求福田不求出離生死苦海自性若迷"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "迷時師度，悟了自度，…………………………..傳法，今已得悟，只合自性自度。",
            "answer": "度名雖一用處不同惠能生在邊方語音不正蒙師"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "惠能云；「汝既為法而來，可屏息諸緣，…………….。」明良久，惠能云：「是明上座本來面目?」",
            "answer": "勿生一念吾為汝說不思善不思惡正與麼時那個"
        }
    ]
}